Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

Когда исполняемый код, вероятно может вернуть ошибку, которая может нарушить выполнение всего кода.
Когда рабочий код, вероятно может отработать непредвиденным для нас образом